大家係邊到做excel VBA exercises

想再提升下VBA skills, 有無師兄平時上開咩網做練習架？

幫推

幫推+1

Push!

推

Push

番工迫出黎

你識R其實應該用R
Vba 好慢

R既話 d syntax 我覺得好難⋯
師兄你r主要用來做咩多架

其實成日話vba慢
係咪個個都處理幾百萬,幾千萬條row既 data
我平時處理5,60萬條都係一兩條完成,點慢
只要用array+dictionary已經可以好快, 又唔係人人要接觸幾千萬條row
用sql 都要十秒8秒啦如果處理咁多

唔介意大陸野既可以去excelhome幫佢地解下問題
又有好多野學係個度

師兄 你VBA係上網自學？

係啊
睇完書再去excelhome到學囉,入面好多野書都冇講
好多處理野,算法,ado+sql,網抓之類都係excelhome到學
用公司資源print哂出黎整書

我都諗緊買書 因為YouTube d 片好唔完整 好多要比錢 ⋯ 但睇書既用途係咪唔大

冇睇youtube片唔知
但書好重要我覺得，基礎野羅列哂既都係書會清楚好多
一定要基礎清楚哂先再深入會好好多，唔係你都係估估下咁

vba神

咩料
你係上一個post個個，攪成點

可唔可以推邊本書你一直用到依加

仲有人用vba?
慢到西咁,
錯粒數debug 要 de 成世

推唔到
我全部都係用公司資源
上網down左本書再print出黎
大陸書黎,成700頁pdf
應該搵本厚厚地既都唔差瓜

依家要寫一個macro係一個path入面將所有textfile(pro file type)轉做excel file
我打到去script through files,姐係識逐個逐個file開
但打到去轉file type就卡住左
巴打有冇hints

係咪可以用notepad開的?
轉檔用adodb.stream應該得瓜,可以去查下
open "path" for binary 語句 再寫入去stream 再 save as xlsx
大概係咁,研究下

真係成本聖經咁厚 我見d書店幾本VBA書都係咁厚 都唔知簡邊本 所以次次走左翻去睇YouTube 入門

巴有冇囡想幫含

毒撚那有女

Vba處理data 其實唔差既
但一去到開files, 食files 個速度就麻麻地
有時見人寫vba連application.screenupdating=false之類個啲又唔寫,
Formula 又唔轉番value 先, 搞到excel極慢

通常都係想要咩功能，上網search

你仲得閒上連登，死垃圾打死柄木都唔夠打

我未學到咁深
但想問下vba都做到algo,linked list果d嫁何?

係，寫好都要研究埋點樣簡化啲code，同埋令個vba run得快

formula calculation = manual就可以
而家冇用formula了,但有時開人地file 夠膽死幾十萬條formula
開到想死

Algo for what?

Cls

有咩工用得著VBa

vba係方便你日常工作，一啲每日都重複嘅動作，可以話乜工都用得著，只要你有用excel

個個語言都做到架啦algo
係個算法難寫同諗者
你用if for loop都已經做到簡單既algo架啦
比較難理解既係recursion之類

非專業IT既工都會用得著

linked list你指係用個ui show出既list?
listview已經得啦

agree. Diu, 我都係咁做
開個excel load十世原來佢勁多countifs 放喺度

條友真係做咗就算，完全唔理用嗰個嘅感受架喎

與其話咩工，不如講話工作上要用excel處理簡單又極重覆性既task，例如報下數, reporting

工作無聊有vba玩下都幾正

開大陸人file最多呢種情況
而且佢地既格局真係好另類
睇佢地既file真係好難頂
好撚多野係一頁密密麻麻,編排反人類,唔知點解佢地好中意做到咁樣
睇面就想delete

佢哋係唔理睇嗰個嘅感受，就係咁簡單

提一提你
如果要用activex個類object
記住唔好用64bit 既excel
個堆野全部32bit黎, ms已經唔會將佢地重寫
佢隨左幫32bit既api 升左級可以用 ptrsafe語句用到之外
其他都用唔到, 名義上64bit excel處理速度會快過32bit
但實際其實都差唔多,因為而家既cpu太快了,都已經冇咩感覺

入門點學
VBA 算唔算實用language?

DB用Excel
再加個VBA interface
啲Report 難玩到

用錄製，再嘗試改下裡面啲code

你識寫，點同
如果淨係用錄製嘅code，係會run得好慢

db用excel,50萬條內都ok既
不過ado開佢都真係慢, 好快變到好大舊,都係用access

excel做db,50萬條內都ok既
不過ado開佢都真係慢, 好快變到好大舊,都係用access

太多會唔會data走錯位？

買個陣你買32定64?

係有得選, 佢係有兩版比你, 而家win10一定係64,但佢office仲係留左32 , 64 比你選

咩叫走錯位?

起左個database
再係外面個excel 抽番啲料做其他工序
長遠黎講係咪用access好過

唔用column名
啲function hardcode column index
中間加column 就

出嚟嘅data去咗第二個位

64sosad
多謝巴提點

依加番工迫住做 新手完全唔識番名學野

唔知，我試過唔改入面啲，run vba勁耐，之後啲data走晒位

作為db
column名一定要啦,唔係佢咪 f1,f2,f3咁
excel佢好隨意,比人做db寫野都係要用ui入好d
或者set多d限制,唔係實死,亂咁打

咁你唔使玩activex野啦
userform入面既野, 一係就裝番32bit

access啦
佢可以存2g ,相,video都得
2g既 data真係好夠用
仲有佢大到幾百mb時connect入去都一樣咁快
你試下connect 50mb既 xlsx你就知地獄

用咗幾年，一句syntax 都冇記，識google 就得

錄制錄唔到if,for,loop呢d野架喎

你果陣學左幾耐vba先上手
我玩左2個月

即係同樣vba, 識寫同唔識寫已經爭好遠

幾個月囉,但都唔算熟,仲成日卡好耐
而家冇咩問題了

巧

最痛苦莫過於唔知錯喺邊
有時搵到人都癲

舊公司有個daily大表包約近400000條trade
佢地居然仲玩vlookup
一日load一轉都半粒鐘
Cls

vba個 ide 係好殘舊,都增加左難度
不過你撞板撞得多都會有d心得
開番哂佢d 睇監看window好重要,慢慢你會有心得點搵錯處
同埋寫得多都會向清楚方式去寫, 分類, 變量會寫清楚
modularization 既寫法都會易處理好多

錄只係你手動可以做既野先錄到者,算法點錄

請個IT人寫code都咁難？

舉個例啫

VBA係turing complete, 所以理論上python做到既野(唔計time同space)佢都做到.

linked list 唔係data structure 咩?

係喎，岩岩google 左，冇學過呢個terms

一般應該係放落array 再一次output, 10000 條一秒都唔使
或者放入 dictionary
最笨7就係見一個 copy 一個， load 到天光

聽日upload 個file 比你參考下

拎馬會同澳博odds
拎黎計數 計即場

其實可以做到if 屌我公司有個on9鬼佬以為自己好撚勁vba 一睇屌你寫條if formula然後copy n paste上去一條column

巴好似係

番9點30?

番8點呀

公司

I have posted it somewhere before
fyi
another way is to use ado with sql

Option ExplicitSub test()Dim ws As WorksheetDim dict As ObjectDim lr As LongDim i As LongDim typeIndex As LongDim key As VariantDim newWs As WorksheetOn Error GoTo ErrorHandlerSet ws = ThisWorkbook.Worksheets("Sheet1")Set dict = CreateObject("Scripting.Dictionary")typeIndex = getIndex(ws, "Type")lr = ws.Cells(ws.Rows.Count, 1).End(xlUp).RowFor i = 2 To lr If Not dict.Exists(ws.Cells(i, typeIndex).Value2) Then dict.Add ws.Cells(i, typeIndex).Value2, vbNullString End IfNext iFor Each key In dict.Keys Set newWs = ThisWorkbook.Worksheets.Add(After:=ThisWorkbook.Worksheets(ThisWorkbook.Worksheets.Count)) newWs.Name = key ws.Cells(1, 1).AutoFilter Field:=typeIndex, Criteria1:=key ws.AutoFilter.Range.SpecialCells(xlCellTypeVisible).Copy Destination:=newWs.Cells(1, 1)Next keyws.ShowAllDataExit SubErrorHandler: MsgBox Err.Number & " - " & Err.DescriptionEnd SubFunction getIndex(ByVal ws As Worksheet, ByVal colName As String, Optional ByVal headerRow As Long = 1) As LongDim lc As LongDim arr As VariantDim i As Longlc = ws.Cells(headerRow, ws.Columns.Count).End(xlToLeft).Columnarr = ws.Range(ws.Cells(headerRow, 1), ws.Cells(headerRow, lc))For i = LBound(arr, 2) To UBound(arr, 2) If arr(1, i) = colName Then getIndex = i Exit For End IfNext iIf getIndex = 0 Then Err.Raise vbObjectError + 666, "splitData", "column name '" & colName & "' not found" & vbCrLf & _ "Macro stopped"End IfEnd Function